\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Uralter Messingdrache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Gigantischer Drache, chaotisch gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {20 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {297 (17W20+119)},
        speed       = {12 m, Graben 12 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 27,
        dex = 10,
        con = 25,
        int = 16,
        wis = 15,
        cha = 19
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +6, Kon +13, Wei +8, Cha +10},
        skills = {Geschichte +9, Heimlichkeit +6, Überzeugen +10, Wahrnehmung +14},
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Blindsicht 18 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 24},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 20
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Legendäre Resistenz (3-mal täglich)}
        Wenn der Rettungswurf des Drachen scheitert, kann dieser den Wurf in einen Erfolg verwandeln.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache kann seine Furchterregende Präsenz einsetzen. Dann führt er drei Angriffe aus: einen Biss- und zwei Klauenangriffe.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 4,5 m, ein Ziel. Treffer: 19 (2W10+8) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+14,
%      reach=4,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=19 (2W10+8),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W6+8) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+14,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W6+8),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 6 m, ein Ziel. Treffer: 17 (2W8+8) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+14,
%      reach=6 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=17 (2W8+8),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Furchterregende Präsenz}
        Jede Kreatur nach Wahl des Drachen, die sich im Abstand von bis zu 36 Metern von ihm befindet und ihn bemerkt, muss einen SG-18-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang verängstigt. Eine Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden. Wenn eine Kreatur ihren Rettungswurf besteht oder der Effekt auf sie endet, ist sie 24 Stunden lang gegen die Furchterregende Präsenz des Drachen immun.

        \DndMonsterAction{Gestalt ändern}
        Der Drache nimmt magisch die Gestalt eines Humanoiden oder Tieres an, dessen Herausforderungsgrad nicht höher ist als sein eigener, oder er verwandelt sich wieder in seine wahre Gestalt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird von der neuen Gestalt absorbiert oder getragen (nach Wahl des Drachen). In der neuen Gestalt behält der Drache Gesinnung, Trefferpunkte, Trefferwürfel, Sprechfähigkeit, Übung, legendäre Resistenzen, Hortaktionen, Intelligenz-, Weisheits- und Charismawerte sowie diese Aktion bei. Abgesehen davon werden Spielwerte und Fähigkeiten durch die der neuen Gestalt ersetzt. Klassenmerkmale oder legendäre Aktionen der neuen Gestalt sind davon ausgenommen.

        \DndMonsterAction{Odemwaffen (Aufladung 5–6)}
        Der Drache setzt eine der folgenden Odemwaffen ein:

        \DndMonsterAction{Feuerodem}
        Der Drache atmet Feuer in einer 27 Meter langen, drei Meter breiten Linie aus. Jede Kreatur in dieser Linie muss einen SG-21-Geschicklichkeits-rettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 56 (16W6) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Schlafodem}
        Der Drache atmet Schlafgas in einem Kegel von 27 Metern aus. Jede Kreatur in dem Bereich muss einen SG-21-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist zehn Minuten lang bewusstlos. Dieser Effekt endet bei einer Kreatur, wenn sie Schaden erleidet oder jemand sie mit einer Aktion aufweckt.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Der Drache kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Er kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Der Drache erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Flügelangriff (kostet 2 Aktionen)}{Der Drache schlägt mit den Flügeln. Jede Kreatur im Abstand von bis zu 4,5 Metern vom Drachen muss einen SG-22-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder sie erleidet 15 (2W6+8) Wuchtschaden und wird umgestoßen. Der Drache kann dann bis zur Hälfte seiner Flugbewegungsrate fliegend zurücklegen.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Entdecken}{Der Drache führt einen Weisheitswurf (Wahrnehmung) aus.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Schwanzangriff}{Der Drache führt einen Schwanzangriff aus.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
